與5友偕10小孩遊鳳凰山 婦行天門棧道墮亡

【本報訊】一名女子昨與多名友人帶同小朋友、一行16人結伴到大嶼山鳳凰山行山，行至近天門棧道時，女事主失足從15米高山頂飛墮崖下。政府飛行服務隊派出直升機將女事主救起，她身體多處受傷昏迷，送院搶救終傷重死亡。
記者：司徒韋桐 胡恩宏

女死者姓施（42歲），昨早偕四女一男友人及十名小孩，原定由昂坪出發到鳳凰山行山，預計回程折返昂坪為終點。至下午約2時許，眾人途至近天門棧道時，施女突然失足墮崖，同行友人大驚，但地勢險要欲救無從，立即報警。

專家︰非正式山徑易生意外

消防及警方接報到場，政府飛行服務隊派出直升機將施女救起，她身體多處受傷，送往東區醫院搶救終傷重死亡。現場所見，施女送到院時滿面鮮血，飛行服務隊人員不斷為她施心外壓搶救，但她已毫無反應。

鳳凰山為香港第二高峯，涉事的天門棧道位處凰凰山以北，是一處峽谷，從峽谷下石澗仰望有如一扇天宮大門，故有「北天門」之名。由於北天門地處險峻，登山者須經懸崖邊的天門棧道繞道登山，極具挑戰性。攀山專家鍾健民指出，現場並非正式山徑，很多時行山路線模糊不清，登山者須手足並用攀爬，故有一定危險性。雖然有關路段會有其他登山人士留下的輔助繩索，但難以確保繩索穩妥。

鍾強調，不少市民混淆行山和攀山概念，「當去到類似呢啲險要嘅懸崖峭壁地方，係要攀山技巧，完全同普通行山唔同，咁就好可能因為技術、體力同裝備不足，容易發生意外。」

鳳凰山過去亦發生過多次墮崖意外，2017年11月26日，69歲的沙田新田村村長劉皓明行至狗牙嶺最險要位置「一線生機」時，疑踩中沙石失足墮崖喪生。同年1月30日，59歲行山發燒友於潮濕大霧下途至「5星級難度」的鳳羽壁絕崖時，失足跌下60米山崖死亡。

喃嘸阿彌陀佛，一路好走🙏

鳳凰山為香港第二高峯，涉事的天門棧道位處凰凰山以北，是一處峽谷，從峽谷下石澗仰望有如一扇天宮大門，故有「北天門」之名。由於北天門地處險峻，登山者須經懸崖邊的天門棧道繞道登山，極具挑戰性。攀山專家鍾健民指出，現場並非正式山徑，很多時行山路線模糊不清，登山者須手足並用攀爬，故有一定危險性。雖然有關路段會有其他登山人士留下的輔助繩索，但難以確保繩索穩妥。

有時真係唔好咁有自信

老母個friend
我自己好耐冇見但老母好熟
細個成日一齊食飯
佢仲有對後生仔女, 點算

R.I.P 依排整親都覺得人類好脆弱 珍惜就好

五個大人帶十個細路行山本身已經好危險，一陣啲細路跑跑跳跳唔知走撚左去邊都大撚鑊。

十個大人帶五個細路行城門水塘就差唔多。

啱，平路比較合適 個面好多石 又喺上斜

一路好走

👍

咁佢黃定藍？

我阿媽都成日行哩啲，不過叫極都唔會理

其實真係唔難行
正正常常有返啲平衡力都好難會出事
但帶十個細佬行係咪痴撚線
呢啲山點樣都唔係畀小朋友行啦
我諗好大機會係分神照顧細佬叉錯腳跌落山

智障大人
好彩細路無事

落公園玩咪算

咁勁

帶十個細路行 第二高山 真係癡媽根 最後自己都顧唔掂
rip

呢個年紀係1975-1980出世最好命個批
通常係藍
有仔女，通常係bk 藍到發黑個批

重點！

帶得小朋友就行元荃古道算啦。同埋你估自己laughing哥咩

FB好多人成日唔行正式山徑
又話唔難 又話風景點
害死人

關咩事
識大把1980前係黃

五個帶十個細路
仲要行非正式

咩人嚟，唔洗講都知

行天門都帶10個小朋友好危險啫
Anyway.... RIP

靠條咁嘅繩

鳳凰山已經出名係難行
上斜辛苦,落斜好大級樓梯 (最簡單個條路線)

帶住十個小朋友
仲要㨂一條最難行最危險既路線上山
上到山又勁大風
唉有啲野點解唔諗清楚先做

天門棧道基本上係打大佬關入面既隱藏終極大佬
正常人都唔會行天門棧道

見到呢張相都一定唔會行

哇 帶細路行呢度咁勇？

物競天擇
適者生存
消防員平安無事就好

當自己係超人 行天門

見到張相都唔敢行

Natural selection

睇上嚟難 但有足夠手腳位
天氣好 問題不大
但帶小朋友就

如果失足，手一鬆就GG

行指定路線已經好攰 仲要行呢度 一個手軟真係...rip

就咁睇呢張相我都出曬手汗

明修棧道

見到都鳩縮

行到腳斷 先上到去

帶細路行天門

利害
邊個搞手 靠害
行正式都難行
仲行非正式

大人死好啦，咪累d細既。死件低能既，算係good ending

照你咁講行城水一陣跑跑跳跳跌左落水塘點算，十個大人帶一個細路落樓下公園就差唔多

如果跟鳳凰徑行應該會無事

個師奶就滑坡啫
你都表演滑坡呀

痴線 帶十個細路點行到呢條路

痴撚線帶埋個十個細路咪⋯
成班人冇腦

你講野根本唔成對比

一個地點咁多郊遊路線

行菠蘿壩咪ok囉
唔通帶5個細路玩大城全溯咩

上網搵
當自己係Laughing哥

飛鵝山個條真係4-5星難度架

只能夠話成班貪刺激貪新鮮
幾十歲人腦筍都仲未生齊

我開頭以為要轉90度睇幅相
點知拉落啲先知咁危險

有無圖

見好多人都話鳳凰山正式難行 其實我又覺得好睇經驗 正式路徑有經驗就冇咩問題
唔少行開山嘅細路身手可以好好 又有精力
不過天門棧道就可免則免

冇人會可憐過度自信既豬

女人係咁，唔出奇，佢地奉旨以為平時老公/男朋友錫住就咩都唔理。

講到明唔好靠繩借力

事主偕5友人
應該係6個大人

佢地係咪無乜行山經驗好難相信有經驗人士會帶十個細路行鳳凰，仲要行條十級難度路線，花式自殺

鳳凰山唔係好適合小朋友行。rip

你去問下米？

行番鳳凰徑冇野
行天門就.....

睇完我終於明點解呢度算係攀山
五個大人帶十個細路行普通山已經危險，仲要係呢啲⋯
點都好，rip

有無行過北天門同城門
兩條路線差天共地

其實好多時係攪手無評估參加者能力
覺得自己行到人哋都行到
跟住咁樣就出事

利申:參加過幾次唔太熟嘅攪手行山，次次都奶嘢

睇錯了thx

唔好話帶小朋友，唔係行開山都應該量力而為。

BK 的確有好多依個年歲層而藍到發黑。

btw R.I.P.

rip

雖然唔知啲細路幾大，但係五大十細都好危險啦，重要唔係正式行山徑。
識好多老豆老母都好撚有自信，但係都小心啲啦。

睇youtube片呢段路應該要用行山扣住個人或手腕
下面又深又斜 非死即傷

鬼佬行都話好撚難行

大概3：40就係果段棧道

可以想像當年要攻入蜀地係幾危險

無做好planning嘅後果
行山呢樣野真係唔講得笑

可能條危險路唔算長 d人忽略左大意左

嚟到天門呢d 5星中嘅5星

果十個細路肯定比佢搞到有童年陰影

鳳凰山唔易行喎

最尾有條友唔着鞋加拎住個shopping bag行

CLS
咁樣仲叫行山咩
仲帶埋細路去

rest in peace

你上youtube睇行山片鍾意行高難度地方都係d中年以上，例如上獅子山又要行石馬外脊，以為自己多年行山經驗，但係經驗同體力成反比呢！

屌你， 而家呢度香討廢藍fb 呀

咁又唔算...香港仲有好多險地
不過帶細路行北天門真係.....

如果係藍 應該留言唔同晒

下
我身邊 1975-1985 朋友
有80% 係黃

就算中年人都未必係藍
唔好咁様判斷

呢位 1124 去投票的姨姨
道出了香港人的心聲

有3個學位的中產律師

生仔要考牌

d石級好鬼大舊 次次落山都係震住落 但落到去食碗豆腐花又復活

唔係笑死者，但五女一男，帶10小孩去行鳳凰山，根本係無視危險。1大1小的組合去鳳凰山都要小心。

例如蚺蛇尖北脊上....例如狗牙、石芽東脊....
我入咗個新手group見到活動行埋D路都唔正常
新手唔係行開山正常南脊蚺蛇尖都唔係簡單啦

cls帶10個細路行呢啲山？
衰啲講句好彩唔係細路有事
否則佢班師奶真係殺人兇手

其實日本行山都係依d路黎

班小朋友幾歲?

好彩死既係大人唔係細路
行埋D咁既地方

跟住佢嗰10個細路真係慘，應該俾個傻閪搞到一世都有陰影

昂坪有條路係無咁險要架喎, 點解要行呢D路咁on9

通常呢類山路有上無落 無得行番轉頭

Neo-Marxism on99

睇錯左做10歲小孩
10個小孩？
班大人有無plan 行程架

行啲唔難行既山都有啲幾歲細路
沙石地上落斜又企唔穩，老豆又係要抱下又放下落地
痴撚線，香港咁多石屎地又唔行

戇尻反比

細路睇住佢跌落去嘅話
應該有抹不走嘅陰影

南天門咁撚險要仲要帶細路去行真係痴媽根

Rip

條路自己揀
仆街唔好喊

我望起好耐之前東張西望搵個行山專家話有個斜坡幾斜，有幾級危險
之後有個呀伯著拖鞋幾步路就落咗個斜坡去釣魚段片

btw行山呢啲真係做足準備，赤腳界親腳就唔知點落山

呢個世界總有on9

鳳凰山好撚難行 上到800-900米最辛苦 凍到震 好大風 d石好難行 好大級 冇經驗真係小心

荃元有段路都危險，十個小朋友玩玩跳跳易出意外。

搞手真係賠返條命比人

上網search咗其實一早講咗係資深路線
一班大人去就話係不幸嘅意外
但帶10個小朋友真係好危險

佢又誇張左
呢類危險d嘅非正式山徑
響某d位手腳並用係少不免
但又未至於要攀山技巧咁誇
自問體力ok 手腳靈活 小心d 普通人都上到
即係英文嘅Scrambling

北天門我自己都行過
有山徑地圖(睇到Opencyclemap )
嘅app 睇到非正式山徑
響崖邊嘅位小心d
其實係行到 好多行大路行到悶嘅山友都會搵呢d路玩
至於少數真係直一直 要識攀石先爬到上去嗰d超五星路線
eg鳳壁石澗
就唔好隨便玩喇

好地地行梯級上咪算，你估班細路10兄弟咩
難聽d講句 下世要小心

屌好得人驚

做任何事都要量力而為，RIP

所以話on9真係咪生仔
行山大人細路1拖1先夠穩陣
行城門水塘 仲要2拖1 預備埋同馬嬲隻揪
5拖10 行鳳凰山 左手一件右手一件
行年宵都驚走散啦
萬一細路有事點賠個仔俾人

其實就咁行鳳凰徑邊會有事

達爾文獎

笑撚咗 要轉90度

正式山徑算係安全 但依條路真係好痴線

google自殺崖

真·天門棧道
RIP

咁危險仲帶細路行
俾我帶條女都驚驚地

弱智仔

係咪為左影埋19師奶照騙又跳又飛

每次有意外我都諗現場
幾時加塊碑刻死亡日期係ed位

因為呢個年紀係港英温室下長大，對極權統治冇抵抗力，而同時，呢個年紀層既人當年適齡置業階段係2001-2006年呢個樓價温和期，一上左車樓價就坐火箭咁升，佢地要奶政府怕樓價跌

重多人打卡

齋係睇圖都覺得好凶險
仲要帶小朋友去
CLS

自問2x歲手腳健全都唔敢行
佢仲要同細路去cls

幫手照顧下，大時大節叫埋佢去你屋企食飯

湊住咁多細路行天門棧道？唔係嘛

愈來愈多石碑係個位

行天門唔係問題。咪撚帶成班細路去啦

上天國 得償所願

做乜咁多負評 又口德居民上身？ 定係做多咗 失民意上身
連登真係充滿聖人

笑4

一路睇一路出手汗

唔知以為玩緊薩爾達傳說

自己一個都未必掂 仲要帶10個細路

要攀山 果10個靚仔點過到

RIP

一睇十個真係覺得痴線
行過會明最尾個段真係細路唔應該行

其實天門棧道正常只有嗰個位最具挑戰性
過呢個位如果唔夠手/腳長去抱住舊石捉住條繩會爭啲啲
我米七鬆少少都只係勉強捉到條繩 下半身要貼住舊石過
點都唔係正常細路可以確保安全過通既地方
佢都可能係喺其他位唔留神叉錯腳或者一下踢落石頭度
甚至乎係突然手震腳軟暈一暈都唔定

點解會帶埋細路行呢啲

十個細路係馬路邊都危險啦
仲話鳳凰山

但你點知條繩係咪安全先

網上唔少遊記都有提及唔好太靠前人留低既繩
有石最好搵手位捉石隙
天門條繩印象中唔係拉得緊 唔可以攞黎借力嗰隻
因為太過信條繩而出事既多不勝數
其實唔止繩 一舊石都可以出事
所以高危位捉繩/過石之前習慣會試一試佢

帶十個細路行依度係咪cls

1900年後出世最戇鳩果批 通常係你呢類

自己累死自己係抵死
仲要累鳩飛行服務隊救你同其他人
唔該你地唔好見人打卡上fb ig就亂試
聽人講易就行
個D亂鳩泥嘅都係死好彩，今次未死得去住
同埋仆街ulife同新假期唔好再害鳩人好冇
做媒體有番D責任心同良心
成撚日fake9啲港豬行7，8/10難度嘅嘢
咪又臭閪行到班豬叫曬救命、打112、問人借水飲、亂鳩dom垃圾
本來多咗人享受山林之樂係好事
但唔該你班仆街愛護下大自然丶量力以為
唔係嘅又只係煩鳩到飛行服務隊哥哥們
做埋D黑心嘢比山友面斥不雅係你自己攞嚟
前幾日去行麥徑二段
全程見到起碼二十次直昇機
好心你地，有番D素質ok?

咪臭閪
成10/10難度
已經到頂級
同環湖出咀有得揮
唔係超級老手都亂鳩泥
都on9嘅

D繩邊借到力嫁
日久失修
要攀住壁
手指插石鏠先得
冇禁上下訓練同經驗根本係送死

知難而退
係行山者第一守則
唔好覺得自己係鐵人
高估自身能力

所以點解話細路過到真係好彩
因為嗰個位舊石隨時大過佢成個人

係咪記者有誤會
睇完d圖冇可能帶細蚊仔行架喎

帶小朋友行呢啲
自己一個行都要好小心啦
點解唔係伯公拗起步，呢條路話知你帶20個小朋友都安全啦

好彩啲細路冇死

師奶開天門上天宮

幾年前跟過啲中年人行山
唔危險唔難都唔行
唔會行大路，最中意搵啲小路黎行
行過幾次就唔再跟了

( Show Blocked User - 中六合彩頭獎 )

大人行夠體力冇乜大問題 你唔落扣拉住繩行就你問題

Note with thanks

佛你老母傻西藍絲比狗屌

山嘅高度有時又唔代表啲咩嘅
我諗咁嘅組合行香港最高嘅大帽山應該幾安全

唔係挑戰極限喺百花林嗰邊上
難度同行獅子山差唔多

華山長空棧道
我諗古代蜀道應該都差唔多
成日都話有人跌死

痴線

弱智嘅都識上連登

最好個死者係黃，班左膠就最開心

Mean but true 😂😂

帶細路去北天門咁開心

素乜撚嘢質

鳳凰山真係好險要

行吓大東山睇芒草咪好囉
一樣好高，絕不失禮

有經驗都要諗下啦，你仲要業餘

三點不動式即係要有高手先好去

城門個啲係郊遊徑，棧道係要訓練過

至少要識得攀石

用左安全帶同釘左扣，但古代真心唔知佢地點行

個位赤腳啊伯明顯有練過。

唔好話帶十個細路啦
帶一個細路行山，你又要顧自己又要顧細路都好撚難啦
Rip

呢條路行過一次 差d 冇左條命

死還死 唔好害左消防員搵命救你 。

望撚到條路咁 有d危機意識都知唔好行啦 如果俾佢咁好彩過撚到 但是但有一個同行出事 佢下半世都唔會好過

鳳凰山已經出名係難行

點解冇人吊佢啲大人friend
一樣都係咁弱智

個十個細路咁都冇事

rip 幫手照顧佢既子女可以做佢地契哥

其實呢個blogger都有責任，點解可以講到好似好易，冇嘢需要注意咁 我覺得佢最少都要加句話：唔識攀山人士請卻步

人地講明險要、致命，邊個位令你覺得好易

鳳凰山有冇其他路線???

當然有啦

咁叫行山？叫攀山啦

正常就東涌搭的士去伯公坳行上鳳凰山
然後鳳凰山行返落昂坪走

條繩明陰鳩人喎 無條繩 d人可能仲會小心或者放棄

應該係比人落扣，唔係用來借力

上面有條戇尻話望落去難,實際好易.
呢類人咪死得早囉

東涌上巴士，伯公坳落車，上鳯徑去山頂，係最安全最好行嘅，之後沿徑落昂坪或原路番伯公。

唔難
Block撚咗你個傻仔先

正式登山路線嚟

大把啦⋯⋯依家D師奶組團去打卡
跟個所謂教練去行....唔出事真係你大命
行返正常山徑 玩下map reading 自己plan下路線仲好玩啦
咁樣又有知識學到 。 依家無知識無能力去行係學玩命

逝者安息。提醒其他人小心。港共總要與大陸貪官勾結搞大白象工程，今次就輪到海洋公園的100億投資

好多腦筍未生埋就生細路
算啦！

日本行過由布院個由布岳。有一個頂就係呢D鐵鍊陣。上到一半我自問唔得 無攻頂

唔好推

睇呢2張相，10個細路點行？？？

抵死

叫得heaven gate
去得唔係預左死?

唔死先係失敗者
要留係人間

搞手唔係弱智就係意圖謀殺

咪咁黑心

人地條路d繩同踏板都叫做係官方野。你睇香港出事果度

香港仲有無其他隱藏5星難度嘅行山路線？

最緊要量力而為

如果係藍嘅話
我即係送兩蚊帛金賀下佢

咒人必自斃
佛學

獅肚上獅子山

班藍絲斬手足腳 湯手足肚 又心腸好撚好？
藍絲死多幾個都唔抵可憐 我話既

咁死者一定係咒人黎喇

閻王要你三更死不得留人到五更

意外死亡願死者安息

帶小朋友行山就做多D research
行下水塘咪算

行山定爬山呀

藍屍死咗有咩問題

老豆識咗班行山友，成日唔理有新手又唔理有啲已經可以兩蚊搭車
成日講到好易，走去行啲要用埋手嚟爬先行到嘅
老豆行慣都怕鬼咗佢哋唔同佢哋行

帶10個細路仲行非正式山徑係咩玩法?
衰啲講, 好彩啲細路無事

明明係自斃
又關意外事

子姑待之

預備同馬騮隻揪

如果係帶10歲以下嗰啲
真係去到2大人1細路穩陣啲
啲塞豆窿上到山好撚有活力又唔驚死
最慘係佢地分分鐘唔識報警
如果一拖一 個大人出咩事
就兩個都一齊等死

同埋帶得細路行山
就預咗自己要拎埋佢嗰份
所以有多個人share係會輕鬆啲

你對藍狗有心啊? 你都幾好野
藍狗死得一個得一個 少一個就賺一個

70後一半一半，好多都深黃，文革走落黎二代咪70後

你D相既人好似大叔大媽咁，好撚心幾十歲咪撚攪啦

Google 出黎既圖比個裸女你好唔好？

on9行山帶十個細路
睇黎香港已無地方娛樂
搞到迫哂上山